美國資金沽出中国国企股票或中国股票的可能結果

The Trump Dump: war-gaming the next move against China

侵侵發文表示，為什麼用美國人民金錢去投資沒有透明度獨裁国家政體的股票？為什麼用美國人民的金錢和基金去投資獨裁政權，為什麼投資中国支持中国獨裁的力量
言下之意，美國可能在不久將來要求美國機構，美國基金沽清中国国企或中国股票

美國日前對俄羅斯2016年干預大選向對方施加嚴厲制裁，多家俄企高層被列入名單，包括俄鋁非執行董事歐柏嘉（Oleg Deripaska），俄鋁指制裁或導致部分信貸技術性違約

俄鋁非執董歐柏嘉被列入制裁名單

俄鋁其後再被評級機構穆迪及惠譽撤銷所有評級，公司近日再發通告表示，就可能出售Norilsk Nickel交易尋求股東授權，並不符合公司及股東整體最佳利益，股價今日再插逾三成，已近全日低位1.42元收市，一周以來累挫近7成，市值蒸發489億元，比期內在俄羅斯上市的股份（United Company RUSAL Plc）跌43%還要多。

俄鋁遭外資拋售，有外資行如渣打香港指基於合規理由，已暫停俄鋁買入交易，沽出則不受影響。

這是當日俄鋁的下場

依個問題 問返前任班撚屌...

現在一切未成真
就算成真，草擬行政政令需時
如果成真，個人覺得有二個結果
1。美國基金不想一下子沽出，每日一點點沽出，變成陰跌局面
2。美國基金一下沽晒，暴挫

中国應該會護盤，但只是托住指數
其他股票成災

共d外資產囉
又唔係未試過

美資走得 全世界都走
仲有人玩中資咩

點解David Webb話會變左侵侵話呢？

Source please

睇下早2，3年前有紀錄片叫中國騙局, 已經講晒

傻西雜種仲想出反制美國措施，簡直係不自量力

中國都要沽美債!

美國資金天文數字
中港可以接多少？

獨立股評人David Webb在最新網誌中預期，美國總統特朗普會使用外國資產管控辦公室(OFAC)權力，推動對中國資本制裁，

David Webb指，美國會發現千億計美元的退休基金、互惠基金、基金等投資中國、香港及美國上市中資企業的股票及債券，當中不少為國營或受中國政府保護。富達、貝萊德及Capital Group等全球最大資產管理公司均以美國為總部，該等公司亦管理非美國人資產，同樣投資中國證券。但中國對內資投資境外設嚴格資本限制。

相關內容人行陳雨露：將擇機推股權融資支持工具

David Webb認為，當中美耗盡關稅工具後，不會對特朗普實施資本制裁及逼使美國退休基金沽售中國股債感到意外，OFAC的力量已在去年4月俄鋁() -0.100 (-3.472%) 沽空 $34.66萬; 比率 3.125% 被制裁時反映。他認為，若美國財政部在經濟戰中未考慮有關選項，會令人感到意外，且有關措施或會在下一輪對中國貨品關稅實施後或同時推出，先下令美國退休基金退出所有國企，如銀行股、石油及石化股，其後轉向針對設有黨組織的私人企業。

David Webb指，有關沽售除對股價造成大規模損傷外，對美國基金的影響相對有限，因他們可作其他投資。(fc/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2019-06-03 16:25。)

仆街了，支共無得再無限融資美元

現在政策未出台
當然唔一定出台
但如果一出台，俄鋁為例子，最差情況，可以快速無左2/3

lm

using the US Treasury's Office of Foreign Assets Control (OFAC). According to its web site:
"[OFAC] administers and enforces economic and trade sanctions based on US foreign policy and national security goals against targeted foreign countries and regimes, terrorists, international narcotics traffickers, those engaged in activities related to the proliferation of weapons of mass destruction, and other threats to the national security, foreign policy or economy of the United States."
OFAC's powers were demonstrated in Apr-2018 when it ordered US Persons to divest, and stop dealing with, Russian aluminium firm United Company Rusal plc, on the grounds that it was controlled by a man who is close to the Russian regime. OFAC cited the regime's occupation of Crimea, support of President Assad's regime in Syria, and attempts to subvert Western democracies. US Persons were ordered to divest Rusal within a month. The HK-listed shares plunged, and for a while it was even impossible to get a stock price from US-based information providers, who were prohibited from dealing with the firm. Index-providers and credit-ratings agencies also had to drop coverage. Eventually the sanctions were lifted following a rearrangement of directors and shareholdings.

沽得幾多。。5%就要停

應該可以連續幾個星期開市5分鐘

唔比沽 停市

而家D中國企業,應該諗緊方法走,係美國個面退出來,返香港或大陸上

等睇口交部死撐

全國都反支喎

屌那星樓主fake news

明明係 David Webb 講，撚係侵侵講呀？

俄鋁都試過喎

認真一問，幾隻俄國公司份額唔大就ok, 但成個A 股入面d 國企ban 哂衝擊實在完全唔同規模，我地笑習總唔敢沽美債之餘，美國又會有幾大勇氣ban 哂買國企嘅資金？

你睇下trump個twitter 啲留言就知道唔係個個支持啲制裁措施。反支還反支，利益受損就唔反架啦

利益都有分長期定短期
唔反係可以賺多陣
但一路畀人偷技術又頂到幾耐？
而且依家侵侵講緊國家安全
定你覺得利益>>安全？

可以put，hold cash低位再入貨
而且中資前景都係得一個死字
無左美國市場，部分仲無埋美國核心零件或者技術

憑咩覺得理性=唔反支？
理性更加應該反支啦，侵犯知識產權，又危害國家安全喎

反支=偏激 真係得啖笑

唔反支就真係偏激

發放假news 樓主想點

仲有D ON9仔諗美國會做唔出

一步一步黎 首先係取消msci A股地位

唔比沽?
人地拎住支槍指住你

美國華人沉默了

有外資行如渣打香港指基於合規理由，已暫停俄鋁買入交易，沽出則不受影響。

有得沽冇得買點交易到？

未必一下就要求沽晒, 但用人權呢d原因要求美資沽清某些公司股份絕對唔難囉, 例如海康威視, 又要企係道德高地又可以打擊中國, 何樂而不為, 美國內部無人敢屌柒佢, 侵仔仲可以大力屌柒其他國家偽善

97年03年香港死咗
咁又點? 香港人咪又係咁過

係咪大陸畀少少甜頭你就充昏頭腦, 唔記得咗呢個世界係有經濟周期?

韭菜差不多成熟了

中國=規模大、高科技嘅北韓

對住獨裁國家做咩扮君子，你都食撚懵咗。

報警

1999

支那豬語癌咁款

比人偷偷下就冇矖技術就好似俄仔咁 唔再買佢啲軍備 自主研發㗎啦

The US Administration has so far focused entirely on the trade account, but when the potential for tariffs is exhausted, if not sooner, Trump may start to wonder why US funds have hundreds of billions of dollars invested in stocks and bonds of Chinese state-backed companies, and use OFAC powers to order them to divest.

Webb 話Trump 可能咁諗

細行照幫客買入

沽完咁大舊錢會點

學好啲中文先嚟撐中國啦你

弱智仔咁

等中國沽美債
再平債入貨

其實唔洗走哂，走咁d已極大影響 ，變信心問題

這本事大陸仔？

中國大把資金、留學生係美國
一樣可以沽股票、召回留學生😎 (維尼下令唔沽即係斬頭)

召囉～ 美國會瀨屎？

沽俾一啲唔遵循美國禁令嘅銀行

事實上，美國禁令只係針對US persons，但香港歐美銀行for sake of prudence會禁止所有人，包括非美國人，買呢啲股票。背後原因係銀行對自己maintain嘅KYC profile冇信心，佢點知你會唔會明明係美國人但扮唔係，搞到佢個system allow咗你buy order，然後俾美國捉到銀行違反制裁禁令

姐係想逼啲基金係低位沽貨？有無可能

明明係賺緊六七厘 走去賺兩厘

樓主發放虛假消息
今日跌市係咪都關事

出到呢d大絕 美中關係都決裂 隨時打到其中一方收皮先停
到時大部分國家都會押注美國 始終軍事力量完勝中國
而仲到時仲有咩投資安全過美債

望到第一句仲以為假膠
原來真心黎

求IVE EE & BS Notes

呢個情況其實幫佢地及早抽身

中國沽得就唔係兩厘啦

白痴仔
日本仔打香港未都死得哂d人
你使怕香港死先

買晒美股 華爾街轉頭就沽空埋道指cap水

最後大贏家都係啲大鱷

美元萬劍歸宗，全球仆直，再投資去死得七七八八嘅新興市場

david webb呢d鳩up仔都有人理